{
    "question": "Apa prinsip kebangsaan hukum agaria?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>KURANG TAU DEH HEHE MAAF YAA:(</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-bukan-termasuk-bentuk-keikutsertaan-warga-negara-100",
            "question": "Berikut ini yang bukan termasuk bentuk keikutsertaan warga negara dalam usaha pembelaan negara adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pengabdian sebagai tentara negara lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keputusan-yg-diucapkan-dan-berwujud-kata-kata-adalah-480",
            "question": "Keputusan yg diucapkan dan berwujud kata kata adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Keputusan lisan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#<strong>M</strong><strong>A</strong><strong>A</strong><strong>F</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>A</strong><strong>L</strong><strong>O</strong><strong> </strong><strong>S</strong><strong>A</strong><strong>L</strong><strong>A</strong><strong>H</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Keputusan Lisan</p><p>Keputusan lisan merupakan keputusan yang diucapkan dengan lisan kita. Keputusan lisan berwujud kata-kata dan biasanya tidak dituangkan secara tertulis dalam bentuk dokumen</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-dalam-perkembangannya-demokrasi-indonesia-mengalami-berbagai-214",
            "question": "10. Dalam perkembangannya, demokrasi Indonesia mengalami berbagai dinamika / perubahan    sistem demokrasi, salah satunya terjadi pada periode 1945 - 1959 yang menganut demokrasi\r\nliberal parlementer. Salah satu dinamika yang terjadi pada periode tersebut adalah......\r\nPemerintahan cenderung menjadi sentralistik karena terpusat pada presiden\r\nb. Munculnya gerakan 30 september oleh PKI sebagai bentuk pemberontakan\r\nc. Terjadinya penyalahgunaan kekuasaan aleh presiden\r\nd. Sering terjadi pergantian kabinet\r\nPresiden dipilih langsung oleh rakyat melalui perwakilah MPR\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ga tau rungsingggggggggggggggg</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-uraikan-lembaga-penegak-hukum-di-indonesia-648",
            "question": "Sebutkan dan uraikan lembaga penegak hukum, di Indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> Sebagai negara hukum, Indonesia tentu memiliki lembaga penegak hukum untuk menjamin keadilan dan kedamaian bagi seluruh rakyatnya. Ada empat lembaga penegak hukum dalam menjamin keadilan dan kedamaian di Indonesia yakni Kepolisian, Mahkamah Konstitusi (MK), Mahkamah Agung (MA), dan Pengadilan Militer.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>b</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>f</strong><strong>a</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>,</strong><strong>f</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong>,</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>Jawaban</strong><strong> </strong><strong>tercerdas</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "semangat-yang-tidak-dapat-menubuhkan-persatuan-dan-kesatuan-adal-477",
            "question": "Semangat yang tidak dapat menu.buhkan persatuan dan kesatuan adalah    A.menggunakan bahasa indonesia\r\n B.menggu nakan produk dalam negri\r\n C.menghormati bendera merah putih\r\n D.mengikuti agama orang lain",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. mengikuti agama orang lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. menghormati bendera merah putih</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapaka-helai-masing-masing-sayap-garuda-pancasila-berapa-hela-121",
            "question": "-berapaka helai masing masing sayap garuda pancasila    -berapa helai bulu pada ekor garuda pancasila \r\n-berapa helai bulu pada pangkal ekor garuda pancasila\r\n-berapa helai bulu pada leher garuda pancasila?\r\n\r\n\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p></p><p>17 helai bulu masing-masing sayap, 8 helai bulu ekor, dan 19 helai bulu dibawah perisai atau pada pangkal ekor serta 45 helai bulu di leher.</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Banyak Arti dari Lambang Garuda Pancasila, Apa Saja .</p><p>.. Berikut penjelasan detailnya.</p><p></p><p></p><p> #Burung garuda memiliki sayap 17 helai, sesuai dengan tanggal pada hari kemerdekaan. </p><p>#Selanjutnya, burung garuda mempunyai 8 helai bulu dibagian ekor</p><p>#. Lalu, memiliki 19 helai pada pangkal ekor,</p><p> #dan 45 helai bulu di leher.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p>  100 %benar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "birama-adalah-tolong-jawab-930",
            "question": "Birama adalah\r\n\r\ntolong jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><u>Birama adalah suatu tanda untuk menunjukkan jumlah ketukan dalam satu ruas birama.</u></strong></p><p></p><p> Satu ruas birama ditunjukkan oleh batas-batas garis vertikal yang disebut garis birama. Hal ini terlihat dalam musik diantonis. Namun, dalam musik pentatonis penggunaan garis birama jarang ditemui. Dalam tangga nada diantonis, petak-petak yang dibatasi garis birama disebut ruas birama.</p><p>Tiap birama dalam musik mempunyai tekanan suara yang teratur yang disebut <em>arsis </em>dan <em>aksen.</em><em> </em></p><p><strong>Arsis </strong>adalah birama yang ringan. <strong>Aksen</strong> adalah birama yang kuat</p><p></p><p><strong>Birama </strong><strong>terdiri </strong><strong>atas </strong><strong>beraneka </strong><strong>macam,</strong><strong> </strong><strong>di </strong><strong>antaranya</strong><strong> </strong><strong>birama </strong><strong>2</strong><strong>/</strong><strong>4</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>3</strong><strong>/</strong><strong>4</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>4</strong><strong>/</strong><strong>4</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>dan </strong><strong>6</strong><strong>/</strong><strong>8</strong><strong>.</strong></p><p></p><p> <strong>a.</strong><strong> </strong><strong>Birama</strong></p><p>Birama 2/4, artinya tiap birama terdiri atas dua ketukan. Contoh lagu Nusantara yang berbirama 2/4 adalah sebagai berikut :</p><ul><li>Cik Cik Periok dari Kalimantan Barat</li><li>Ampar-Ampar Pisang dari Kalimantan Selatan</li><li>Manuk Dadali dari Jawa Barat</li></ul><p> <strong>b</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Birama </strong><strong>3</strong><strong>/</strong><strong>4</strong></p><p>Birama 3/4, artinya tiap birama terdiri atas tiga ketukan. Contoh lagu Nusantara yang berbirama 3/4 adalah sebagai berikut : </p><ul><li>Burung Tantina dari Maluku </li><li>Tumpi Wahyu dari Kalimantan Tengah</li><li>Burung Kakaktua dari Maluku</li><li>Lisoi dari Tapanuli</li></ul><p><strong> </strong><strong>c</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Birama </strong><strong>4</strong><strong>/</strong><strong>4</strong><strong> </strong></p><p>Birama 4/4, artinya tiap birama terdiri atas empat ketukan. Contoh lagu yang berbirama 4/4 adalah sebagai berikut : </p><ul><li>Bungong Jeumpa dari Aceh</li><li>Butet dari Tapanuli </li><li>Injit Injit Semut dari Sumatera Timur</li><li>Ayam Den Lapeh dari Sumatera Barat </li><li>Jali-Jali dari Jakarta</li></ul><p><strong> </strong><strong>d.</strong><strong> </strong><strong>Birama </strong><strong>6</strong><strong>/</strong><strong>8</strong></p><p>Birama 6/8, artinya tiap birama terdiri atas 6 ketukan. Lagu yang menggunakan birama ini. contohnya Naik-Naik ke Puncak Gunung dari Maluku.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3><em><u>Semoga</u></em><em><u> </u></em><em><u>Membantu</u></em><em><u> </u></em><em><u>^_^</u></em></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-bagaimana-kewenangan-hak-atas-tanah-yang-berstatus-tanah-negar-290",
            "question": "3. Bagaimana kewenangan hak atas tanah yang berstatus tanah Negara lalu dapat dimiliki oleh masyarakat dengan status hak milik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tanah yang dikuasai Negara bisa dimohonkan hak milik. Ketentuan dan tata caranya diatur dalam Peraturan Menteri Negara Agraria/Kepala Badan Pertanahan Nomor 9 Tahun 1999 tentang Tata Cara Pemberian dan Pembatalan Hak Atas Tanah Negara dan Hak Pengelolaa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perubahan-sistem-pemilihan-prsiden-dan-wakil-preside-yank-semula-277",
            "question": "perubahan sistem pemilihan prsiden dan wakil preside yank semula secara tidak langsung setelah amandemen pemilihan presiden dan wakil presiden secara ..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>masyarakat </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karanena kita harus memilih persiden </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-hubungannya-antara-pencemaran-lingkungan-dan-tekstur-tanah-118",
            "question": "Apa hubungannya antara pencemaran lingkungan dan tekstur tanah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika lingkungan tercemar, otomatis tekstur tanah akan terpengaruh, karena tanah bagian dari suatu ekosistem lingkungan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}